reddit嗰邊有個user幫手整合咗各大公司奶共事件簿 想做中國威脅論文宣嘅手足可以參考吓

Business Hall of Bootlickers:

Activision Blizzard: banned player for supporting Hong Kong democracy protest. Confiscated all his winnings. Fired the 2 casters who interviewed him.

Apple: censors Taiwan flag emoji in iOS in Hong Kong

Apple (partial entry): censored Hong Kong protest map from App Store. Relented after it turned into a PR mess, now letting the app into App Store.

Vans: censors pro-HK democracy design in its shoe design competition

NBA (partial entry): rebuked Rockets manager for his pro-HK tweet, saying NBA was "extremely disappointed with Morey's inappropriate comment." Backpedalled after this turned into PR nightmare, now saying they support Morey's freedom of speech.

Disney / ESPN: forbids any mention of Chinese politics when discussing Rockets manager's pro-HK tweet. ESPN hosts castigated Morey & speculated about his sincerity, but they will not talk about what caused the tweet: China's encroachment on HK

Viacom / Paramount: censors Taiwan flag from the jacket worn by Tom Cruise in the new "Top Gun" movie

Disney / Marvel: censored Tibetan monk from "Doctor Strange" and turned him into a white woman. Per the movie's screenwriter: "if you acknowledge that Tibet is a place and that he’s Tibetan, you risk alienating one billion people who think that that’s bullshit".

Marriott: apologized to China & changed "Taiwan" to "Taiwan, China" after China threw a hissy fit

Nike: removed all Houston Rockets products from their China webstore

Activision Blizzard: cut livestream when American University team held up pro-HK sign.

Apple: handed over iCloud data & encryption keys to China

Riot Games: censors the words "Hong Kong", forcing casters to refer to team "Hong Kong Attitude" as "HKA".

Cathay Pacific: fired employees for FB posts supporting HK protests.

Apple: minimized the seriousness of iOS exploits that enabled China to track Uyghurs, when 1M+ of them are rounded up by China in concentration camps

Google: censored pro-HK game "The Revolution of Our Times" from Google Play because it was about a "sensitive event".

Gap: apologized to China for selling T-shirts IN CANADA that didn't include Taiwan as part of China

Tiffany: removed tweet showing a model covering 1 eye after China accused it of supporting HK protest

Marriott: fired employee who liked tweet from Tibetan group

After decades of opening up Western market to China while turning a blind eye to rampant Chinese IP thefts, forced tech transfers, & protectionism, we are looking at widespread control of Western businesses by China. Businesses that are not under outright Chinese control still kowtow to China out of fear of China's retaliation.

This is a very incomplete list of what we're seeing publicly. Imagine how bad it is behind closed doors.

MORE ENTRIES:

Mercedes: apologized for "hurting the feelings" of the people of China for quoting Dalai Lama on Instagram

American Airlines, Delta, United: deleted any mention of Taiwan as a country from their websites after China gave them the order

Audi: apologized for using an "incorrect geographical map" of China that left off Taiwan

Muji: destroyed store catalogs that contain an "incorrect" map of China

Zara: apologized for listing Taiwan as a country on its website

Medtronic: apologized for publishing "illegal content" that listed "Republic of China (Taiwan)" as a country on its website

Ray-Ban: changed its website description of "Taiwan" & "Hongkong" to "China Taiwan" & "China Hongkong"

未完 爆咗字數 想睇可以入條link睇:
佢真係整得好有心機 連我地隻抗爭game上唔到架都知應該係香港手足黎
但我又搵唔到中文版小氣簿

唔記得咗講係quote自條link入面嘅top comment
而唔係個post本身